有冇人支持護士同治療師職系學位化?

護士同治療師(言語治療師除外)係政府架構上只係屬於文憑職系
人工只有約$27k-$45k
但物理治療職業治療個D依家基本上得返學位畢業生先做到
其實應唔應該將個職系學位化?

依家學位化職位唔多，唔計醫生律師AOEO個D
得老師、社工同埋言語治療師依三個熱門少少既係有學位職系
(當然都有例如營養師個D，但唔係熱門)
人工$30k-$65k，基本上治療師要升一級先有咁上升頂薪

人地又係讀degree又係專業
治療師/護士又係讀degree又係專業
反而前者人工高d

計工時護士長
人工高啲其實都合理

ogcio apii 夠係degree 職位，咪又係呢個價

幾時到中醫呀屌你老母

話就話依家已經好高
但頂薪都仲係同學位職系差好遠

所以應該要統一所有學位專業職系既人工
劃一16-33

中醫真係幾痴線
其他國家我唔知，韓國既中醫(佢地叫韓醫)地位同人工同西醫差不多
就算係中國，中醫地位都好似唔係低
係香港讀6年，專業性極高但起薪好似18k已經叫執到...
依d咁專科既職系其實理應要有point27-44，好似一般工程師、建築師、心理學家咁

護士根本無必要學位

咪吹水啦，ot有補鐘或補水

駛鬼, 收多人多D供應好過la.

咪就係，衰d講，好似德國咁係中國請人過去做都得。香港係深圳起間大既nursing，train一大班人，一批批咁運過黎就搞掂護士不足既問題

護士係學徒制，好似技工咁，經驗大於一切。學位係多餘，hd已經夠，十幾年前班護士大部份唔係degree holder咪又run得好好地

治療系收分又高，但係人工反而比工程收分低啲慨低好多

香港垃圾人種，少做少錯，唔做唔錯
大把專職醫療連法例規管都無
算鳩數吧啦

然後 上急救車請預備 「紅包」
其實唔喺唔夠人
喺流失率太高 同埋唔肯請

傻啦，如果由香港自己train，又係香港醫療制度下，點會發生呢d事

所謂流失率高，都係公院流去私院，即係私院自己都唔夠護士，成個pool睇，都係香港護士人數唔夠

我諗護士轉行既流失率應該好少好少

香港既中醫專業？

你train 佢五年 夠頂人地之前人格建構個二十年？
其實私院公院流失率都好高
其實流失率高已經喺醫療制度好有問題
內部黑暗 工時過長唔定時 做嘢長期無停手... 個三萬蚊喺用命換返嚟嫁... 有人捱到個身體唔掂 胃有事 腸癌先焗住要走...
同埋 知唔知一年有幾多護士畢業生...
四間大學 私院自己護校 HA護校
個pool仲唔夠大？

係中國，中醫=西醫

護士人手都嚴重不足仲學位化...
不如叫ha畀多d人讀 rn en課程好過啦